[{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 1",
	"question": "(FUNIVERSA 2015) Conocer la posición de los órganos urinarios y no lesionarlos durante la evisceración es necesario si el médico quiere disecarlos para su estudio. El uréter desciende desde los riñones hasta la vejiga urinaria, ubicada en la pelvis, en posición anterior y siguiendo el trayecto del:",
	"answers": ["d"],
	"options": [{
			"label": "Cuerpo de las vértebras lumbares",
			"value": "a"
		},{
			"label": "Disco intervertebral",
			"value": "b"
		},{
			"label": "Músculo rectobdominal",
			"value": "c"
		},{
			"label": "Músculo psoas",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 2",
	"question": "(FUNIVERSA 2015) Según Dangelo y Fattini en Basic Human Anatomy, “la simple observación de un grupo humano revela de inmediato diferencias morfológicas entre los elementos que componen el grupo”. Con base en esta información, marque la alternativa que presenta el nombre de estas diferencias.",
	"answers": ["b"],
	"options": [{
			"label": "Divisiones morfológicas",
			"value": "a"
		},{
			"label": "Variaciones anatómicas",
			"value": "b"
		},{
			"label": "Rarefacciones elementales",
			"value": "c"
		},{
			"label": "Malformaciones congénitas",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta  3",
	"question": "(UFG 2015) HAY LIGAMENTOS QUE SE ENCUENTRAN EN LA ARTICULACIÓN DE LA RODILLA:",
	"answers": ["c"],
	"options": [{
			"label": "PERONÉ COLATERAL, RETINÁCULO MEDIAL, RADIO ANULAR.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "MENISCO FEMORAL, RODILLA TRANSVERSAL, CORACOACROMIAL.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "CRUZADO ANTERIOR, MENISCO-FEMORAL, COLATERAL TIBIAL",
			"value": "c"
		},{
			"label": "COLATERAL CRUZADO POSTERIOR RADIAL, ROTULIANO",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 4",
	"question": "(UFG 2015) LAS ESTRUCTURAS DE LA CAVIDAD NASAL SON:",
	"answers": ["c"],
	"options": [{
			"label": "HUESO NASAL, TORO TUBÁRICO, CUERDAS VOCALES.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "PLIEGUE VOCAL, TABIQUE NASAL, CARTÍLAGO ALAR",
			"value": "b"
		},{
			"label": "CONCHA NASAL, TABIQUE NASAL, CHOANAS",
			"value": "c"
		},{
			"label": "MENTO, CARTÍLAGO ALAR, CHOANAS.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 5",
	"question": "(UFG 2015) AL DISECAR LA REGIÓN DEL ANTEBRAZO, SE VISUALIZAN LAS SIGUIENTES VENAS SUPERFICIALES: ",
	"answers": ["d"],
	"options": [{
			"label": "ANTEBRAZO MEDIANO, BRAQUIAL, AXILAR",
			"value": "a"
		},{
			"label": "CODO MEDIANO, CUBITAL, BASÍLICA.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "BRAQUIAL, RADIAL, CEFÁLICA",
			"value": "c"
		},{
			"label": "ANTEBRAZO MEDIANO, CABEZA, BASÍLICA.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 6",
	"question": "(UFG 2015) TRAS LA EXTRACCIÓN DEL CEREBRO DEL CADÁVER CON INSTRUMENTOS, LUEGO DE SECCIONAR EL CUERO CABELLUDO Y LOS MÚSCULOS, SE REALIZA UN CORTE HORIZONTAL SEMICIRCULAR Y BINAURAL DEL CRÁNEO Y SE RETIRA EL CASQUETE. ¿CUÁL ES LA ESTRUCTURA ANATÓMICA QUE SE VE JUSTO DEBAJO DEL CASQUETE? ",
	"answers": ["d"],
	"options": [{
			"label": "CEREBRO",
			"value": "a"
		},{
			"label": "PIÁ-MATER.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "BOMBILLA.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "DURA MATER.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 7",
	"question": "(UFG 2015) AL RETIRAR EL BLOQUEO VISCERAL TORÁCICO SE VISUALIZAN LOS SIGUIENTES ÓRGANOS: ",
	"answers": ["a"],
	"options": [{
			"label": "CORAZÓN, PULMONES, TIMO.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "CORAZÓN, PULMONES, BAZO.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "C) BAZO, TIMO, RIÑONES.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "ESTÓMAGO, CIEGO, RIÑONES.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 8",
	"question": "(UFG 2015) LOS HUESOS DEL TARSO SON:",
	"answers": ["b"],
	"options": [{
			"label": "ESCAFOIDES, PIRAMIDAL, SEMILUNAR, GRANDE.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "NAVICULAR, CUBOIDES, TALLOS, CUNEIFORMES.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "CUBOIDE, CALCÁNEO, ESCAFOIDES, TRAPEZOIDE",
			"value": "c"
		},{
			"label": "TALLOS, CUNEIFORMES, CAPITADOS, SEMILUNARES.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 9",
	"question": "(UFG 2015) LOS NERVIOS RESPONSABLES DE LA INERVACIÓN DE LAS EXTREMIDADES INFERIORES SON:",
	"answers": ["a"],
	"options": [{
			"label": "CIÁTICO, PERONÉ COMÚN, TIBIAL.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "FEMORAL, ISQUIÁTICO, ILIOHIPOGÁSTRICO.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "TIBIAL, FEMORAL, TORACODORSAL.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "PERONÉ COMÚN, SUBCOSTAL, PUDENDO.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 10",
	"question": "(UFG 2015) LAS TÚNICAS QUE RECUBREN LOS TESTÍCULOS SON:",
	"answers": ["d"],
	"options": [{
			"label": "ESPERMATOZOIDES EXTERNOS, PERITONEOS Y VAGINALES.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "DARTOS, ESPERMA INTERNO BLANCO.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "ESPERMATOZOIDES VAGINALES, DARTOS, INTERNOS.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "ESPERMA EXTERNO ALBUGINO, CREMASTÉRICO.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 11",
	"question": "(FCM-MG 2020) LAS ARTICULACIONES PRESENTES ENTRE LOS HUESOS DEL MIEMBRO SUPERIOR PERMITEN EL MOVIMIENTO ENTRE VARIOS EJES Y PLANOS ANATÓMICOS Y SE DESCRIBEN DE ACUERDO CON LA FORMA O TIPO DE MATERIAL POR EL CUAL SE UNEN LOS HUESOS.<br/>LA ARTICULACIÓN CLASIFICADA COMO SINDESMOSIS SE ENCUENTRA EN EL MIEMBRO SUPERIOR ENTRE LOS HUESOS:",
	"answers": ["b"],
	"options": [{
			"label": "HÚMERO Y RADIO.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "CÚBITO Y RADIO.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "FALANGE PROXIMAL Y METACARPIANO.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "RADIO Y HUESOS DEL CARPO.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 12",
	"question": "(FCM-MG 2020) El órgano relacionado con el sentido del oído es el oído, que se subdivide en oído.<br/>oído externo, oído medio e interno, que contienen sus respectivos componentes.<br/>El órgano de Corti, que presenta los receptores auditivos, se encuentra en el oído interno de lo:",
	"answers": ["d"],
	"options": [{
			"label": "bulbo del canal semicircular.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "vestíbulo.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "conducto semicircular.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "conducto coclear.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 13",
	"question": "(FCM-MG 2020) Los puntos craneométricos son importantes puntos de referencia ósea, que se utilizan principalmente en medicina forense y análisis cefalométrico.<br/>El nasión es un punto craneométrico que se ubica en el punto:",
	"answers": ["c"],
	"options": [{
			"label": "inferior de la abertura piriforme en la base de la espina nasal anterior.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "contra la sutura sagital con la sutura coronal.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "contra la sutura interna y la sutura fronto-nasal.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "por encima de la sutura fronto-nasal entre los arcos superciliares.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 14",
	"question": "(FCM-MG 2020) El trígono femoral es un espacio subfascial de forma triangular, que contiene el nervio femoral, arteria y vena femoral. Es un punto de referencia útil para comprender la región inguinal.<br/>En cuanto a los límites del triángulo femoral, es CORRECTO afirmar que:",
	"answers": ["a"],
	"options": [{
			"label": "el límite superior está formado por el ligamento inguinal que forma la base del triángulo femoral.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "el piso del trígono está formado por el músculo sartorio y el músculo aductor largo.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "el límite medial está formado por el psoas ilíaco y los músculos pectíneos",
			"value": "c"
		},{
			"label": "el límite lateral está formado por el margen medial del músculo aductor mayor.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 15",
	"question": "(FCM-MG 2020) A menudo, los estudiantes novatos se sienten frustrados porque los cuerpos examinados o disecados no son lo mismo que el atlas o el libro de texto. Algunas variaciones anatómicas son importante en la práctica clínica y especialmente en cirugía.<br/>Respecto a las variaciones anatómicas y su importancia, marque la alternativa CORRECTA:",
	"answers": ["a"],
	"options": [{
			"label": "La variación anatómica generalmente no tiene ningún efecto sobre el funcionamiento normal.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "Aproximadamente el 0,1% de los recién nacidos tienen una o más anomalías defectos de nacimiento importantes.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "Los nervios tienen las mayores variaciones anatómicas y las venas, las más pequeñas.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "No hay variación en el tamaño, forma y modo de inserción de los músculos.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 16",
	"question": "(FCM-MG 2020) El sistema circulatorio transporta líquido por todo el cuerpo. Está formado por el corazón, vasos sanguíneos y vasos linfáticos.<br/>Marque la alternativa CORRECTA en ese sistema.",
	"answers": ["d"],
	"options": [{
			"label": "El dióxido de carbono se intercambia por oxígeno en los capilares pulmonares y la sangre rica en el oxígeno vuelve a través de las venas pulmonares hasta la aurícula derecha del corazón.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "El ventrículo izquierdo impulsa la sangre rica en oxígeno, que llega de los pulmones a el cuerpo a través de la vena cava inferior y superior.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "El corazón consta de una bomba muscular con un lado izquierdo y un lado derecho que funcionan en un sistema de retransmisión, enviando sangre al cuerpo y los pulmones.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "El circuito desde el ventrículo izquierdo a la aurícula derecha es la circulación sistémica.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 17",
	"question": "(FCM-MG 2020) El ojo es el órgano de la visión, formado por el bulbo ocular y el nervio óptico. La órbita contiene el bulbo ocular y las estructuras de visión accesorias. Sobre el ojo y su función, marque la alternativa CORRECTA.",
	"answers": ["a"],
	"options": [{
			"label": "Los párpados protegen el ojo de lesiones, iluminación excesiva y mantienen la córnea mojar esparciendo el líquido lagrimal.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "El hueso lagrimal no es uno de los que forman la órbita.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "El ápice de la órbita en el ala menor del hueso esfenoides contiene el canal oftálmico.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "El iris, que se encuentra literalmente en la parte posterior de la lente, tiene varias aberturas, la el más grande de ellos llamado pupila.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 18",
	"question": "Marque la alternativa CORRECTA correspondiente a las arterias responsables de todo el flujo sanguíneo en la mano.",
	"answers": ["b"],
	"options": [{
			"label": "Arteria braquial profunda y arteria circunfleja del codo.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "Arteria cubital y arteria radial.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "Arteria braquial y arteria interósea anterior.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "Arteria interósea común y arteria braquial.",
			"value": "d"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 19",
	"question": "(FUNRIO 2015) LA ENSEÑANZA DE LA ANATOMÍA HUMANA SE PUEDE REALIZAR A TRAVÉS DEL ENFOQUE SISTÉMICO, QUE CONSIDERA LOS DIFERENTES ÓRGANOS DEL CUERPO HUMANO ORGANIZADOS EN SISTEMAS Y DISPOSITIVOS FUNCIONALES E INTEGRADOS. MARQUE LA OPCIÓN QUE INDIQUE CORRECTAMENTE LOS NOMBRES DE LOS ÓRGANOS O SUS PORCIONES, Y EL NOMBRE DEL SISTEMA DE ÓRGANOS AL QUE PERTENECEN.",
	"answers": ["c"],
	"options": [{
			"label": "SISTEMA RESPIRATORIO: BRONQUIOS, TIMO Y PULMONES.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "SISTEMA DIGESTIVO: ESTÓMAGO, COLON TRANSVERSO, FARINGE Y LARINGE.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "SISTEMA NERVIOSO CENTRAL: CEREBRO, CEREBELO Y GANGLIOS NERVIOSOS.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "SISTEMA TEGUMENTARIO - PIEL Y SUS ADITAMENTOS.",
			"value": "d"
		},{
			"label": "SISTEMA ENDOCRINO: BAZO, TIMO, DUODENO, PÁNCREAS E HÍGADO.",
			"value": "e"
		}
	]
},{
	"category": "mix-2",
	"title": "Pregunta 20",
	"question": "(IDECAN 2014) PARA ESTUDIAR LA ANATOMÍA HUMANA ES NECESARIO CONOCER LOS LLAMADOS PLANOS ANATÓMICOS, YA QUE SON FUNDAMENTALES PARA COMPRENDER MEJOR EL CUERPO HUMANO Y SUS COMPONENTES. DE ESTA FORMA, SE FACILITARÁ LA UBICACIÓN Y SITUACIÓN DE LOS DIFERENTES ÓRGANOS DEL CUERPO. ESTÁN LOS PLANOS QUE CORTAN (CORTAN) Y OTROS QUE SOLO DELIMITAN (TANGENTE) EL CUERPO. LOS PLANOS DE SECCIÓN SON EXCEPTO:",
	"answers": ["e"],
	"options": [{
			"label": "TRANSVERSAL.",
			"value": "a"
		},{
			"label": "SAGITARIO.",
			"value": "b"
		},{
			"label": "ANTERIOR.",
			"value": "c"
		},{
			"label": "PROMEDIO.",
			"value": "d"
		},{
			"label": "FRONTAL.",
			"value": "e"
		}
	]
}
]